# 제 1 원리 기반의 지능 생태계 설계
![[Designing Ecosystems of Intelligence from First Principles (Friston et al., 2022).pdf]]

칼 J. 프리스톤
맥스웰 JD 램스테드 [1](#fn1)
알렉스 B. 키퍼
알렉산더 찬츠
크리스토퍼 L. 버클리
마하트 알바라신
리디 J. 피틀리야
코너 하인스
브레넌 클라인
베렌 밀리지
달튼 AR 사크티바디벨
토비 세인트 클레어 스미스
매그너스 쿠달
사파에 에사피 트렘블레이
캡 피터슨
카이저 펑
제이슨 G. 폭스
스티븐 스완슨
댄 맵스
가브리엘 르네

# 요약

이 백서는 향후 10년(및 그 이후) 동안 인공 지능 분야의 연구 개발에 대한 비전을 제시합니다. 그 대단원의 막은 인간이 필수적인 참가자인 자연적 및 합성적 의미 형성의 사이버-물리적 생태계, 즉 우리가 "공유 지능"이라고 부르는 것입니다. 이 비전은 *지능의 물리학*으로 읽을 수 있고 자기 조직화의 물리학을 계승한 적응 행동의 공식화인 능동 추론을 전제로 합니다. 이러한 맥락에서 우리는 지능을 자신이 감지한 세계의 생성 모델(자기 증거라고도 함)에 대한 증거를 축적하는 능력으로 이해합니다. 공식적으로 이는 추론, 학습 및 모델 선택과 같은 여러 척도에 걸쳐 업데이트되는 믿음을 통해 (베이지안) 모델 증거를 최대화하는 것에 해당합니다. 운영상 이러한 자체 증명은 요인 그래프의 (변형) 메시지 전달 또는 믿음 전파를 통해 실현될 수 있습니다. 결정적으로, 능동 추론은 지능형 시스템의 실존적 의무를 강조합니다. 즉, 호기심이나 불확실성의 해결입니다. 이 동일한 명령은 각 에이전트의 생성 세계 모델의 특정 측면(즉, 요소)이 공통 기반 또는 참조 프레임을 제공하는 에이전트의 앙상블에서 믿음 공유를 뒷받침합니다. 능동 추론은 이러한 믿음 공유 생태계에서 기본 역할을 하며, 공유된 내러티브와 목표에 기초한 집단 지능에 대한 공식적인 설명으로 이어집니다. 우리는 또한 그러한 지능 생태계를 활성화하고 공유 초공간 모델링 언어 및 트랜잭션 프로토콜의 개발에 동기를 부여하기 위해 개발되어야 하는 통신 프로토콜의 종류를 그러한 생태계를 향한 첫 번째이자 핵심 단계로 간주합니다.

- [소개](#sec:intro)
- [다중 규모 인공 지능에 대한 첫 번째 원칙 접근 방식](#sec:first_principles)
- [능동 추론](#sec:actinf)
    - [“모델 증거가 필요한 전부입니다”](#sec:intelligence_inference)
    - [믿음 업데이트를 위해 설계된 AI](#sec:ai_belief_updating)
    - [현재의 최첨단 접근 방식과의 비교](#sec:comparison)
        - [복잡성 관리](#sec:ai_complexity)
        - [강화 학습 및 능동 추론](#sec:ai_rl)
        - [다중 규모 고려 사항](#sec:ai_multiscale)
    - [공유된 이야기](#sec:shared_narratives)
- [바벨에서 바이너리로](#sec:babel_binary)
    - [능동 추론과 의사소통](#sec:actinf_communication)
    - [믿음 전파, 그래프 및 네트워크](#sec:belief_graph_networks)
    - [대규모 인텔리전스](#sec:intelligence_scale)
- [윤리적, 도덕적 고려 사항](#sec:ethics)
- [결론: 인공지능 기술로서의 능동 추론의 개발 단계에 대한 우리의 제안](#sec:conclusion)
    - [능동 추론을 위한 개발 단계](#sec:stages_ai)
    - [구현](#sec:implementation_ai)
- [추가 정보](#sec:additional_info)
- [부록: 능동 추론의 응용](#sec:appendix_A)

# 소개

이 백서에서는 인공지능(AI) 분야의 연구개발에  능동 추론 접근법을 제시하고, 자연 및 인공 지능의 생태계를 개발하는 것을 목표로 합니다. AI 분야의 발전 방향은 종종 한정된 영역 내에서 문제를 해결할 수 있는 시스템(소위 "좁은 인공지능" 또는 ANI)에서 인간 수준 이상의 일반적인 방식으로 문제를 해결할 수 있는 시스템(소위 "인공 일반 지능" 또는 AGI와 "인공 초지능" 또는 ASI)으로 발전하는 것으로 제시됩니다. 우리는 ASI (또는 아래에서 설명한 이유로 AGI까지도)에 접근하려면 네트워크 또는 집단 지능에 대한 이해가 필요하다고 믿습니다. 자율 주행 자동차, 로봇, 엣지 컴퓨팅 장치 및 센서 배열(일반적으로 사물 인터넷)과 같은 것들의 확산을 고려할 때, AI 시대의 정점은 실시간으로 마찰없이 상호 작용하고 초위계에서 새로운 형태의 지능을 구성하는 분산된 지능 시스템 네트워크가 될 수 있습니다. 이러한 분산된 상호 연결된 생태계의 노드는 인간 사용자뿐만 아니라 지능의 형태를 구현하거나 구현하는 인간이 설계한 인공물이 될 수 있습니다.

이러한 생태계를 구현하려면 우리는 자연으로부터 배워야 합니다. 신경과학이 AI 연구의 핵심 영감이라는 것을 인정하면서, 우리는 뇌를 넘어 살아있는 유기체에서 발생하고 더 일반적으로 물리적 시스템에 구현될 수 있는 자연 지능의 적극적이고 중첩된 특성을 수용해야 한다고 주장합니다. 우리의 관점에서 이는 "연구자로서 지능이 우리에게 어떻게 나타나는가?"뿐만 아니라 중요하게는 "지능 있는 시스템이 우리와 같은 우주에 존재한다는 것을 감안할 때 지능은 무엇이어야 하는가?"라는 상호 보완적인 질문을 제기하는 것을 의미합니다.

이러한 과제에 대처하기 위해 우리는 물리학 기반 접근법의 장점과 베이즈 공식을 결합하여 능동 추론을 전면에 내세우고, 따라서 기계 학습의 베이즈 접근법에서 발견되는 방법을 재구성하고 몇 가지 핵심 측면에서 확장합니다. 능동 추론은 에이전트 및 에이전트 그룹의 신념에 대한 명시적인 역학을 수반합니다(베이지안 역학이라고 함). 이는 몇 가지 규모 또는 "수준"에서 자기 조직화되는 느슨하게 결합된 시스템의 역학을 작성할 수 있기 때문에 지능 생태계의 엔지니어링에 적합합니다. 우리는 AI 연구를 위한 지능의 공식적인 정의를 제공합니다. 이는 시스템이 자신의 존재에 대한 증거를 생성할 수 있는 능력입니다. 이는 인식(즉, 행동과 지각을 통한 문제 해결)과 호기심, 그리고 창의성의 능력을 포함합니다. 창의성은 생성 AI에 대한 현재의 관심을 뒷받침합니다. 우리는 지능 시스템의 설계는 모든 규모 또는 자기 조직화 수준에서 정보의 물리성과 그 처리에서 시작해야 한다고 주장합니다. 그 결과 자연이 하는 방식으로 "확장"되는 AI가 됩니다. 즉, 개별 지능과 지역적으로 맥락화된 지식베이스를 생태계 내외부에서 "중첩 지능"으로 집계합니다 (단순히 더 많은 데이터, 매개변수 또는 레이어를 머신 학습 아키텍처에 추가하는 것이 아니라).

우리는 지능형 에이전트 간의 통신 문제에 초점을 맞춰 능동 추론을 사용하여 AI 생태계를 설계하는 방법에 대한 질문을 고려합니다. 이러한 상호 작용에서 중첩된 방식으로 지능의 공유 형태가 나타납니다. 우리는 집단적 행동의 출현에서 공유된 내러티브와 목표의 중요성을 강조하고, 동일한 생성 모델을 공유(측면)한다는 측면에서 능동 추론이 이를 설명하는 데 어떻게 도움이 되는지 강조합니다. 능동 추론 원칙을 사용하여 AI 개발 단계를 간략하게 설명하면서 논의를 마무리합니다. _우리의 가설은 지능의 다중 규모_ 및 _다중 레벨_ 측면을 진지하게 받아들이는 것이 AI 분야의 연구, 개발 및 설계의 가정 및 목표와 관련하여 변화를 가져올 가능성이 있으며 잠재적으로 산업 및 산업에 광범위한 영향을 미칠 수 있다는 것입니다. 사회: 이 문서에 설명된 원리를 기반으로 하는 기술은 공간 및 인지 영역(초공간 웹)에 걸쳐 새로운 지능 생태계의 설계를 촉진하는 데 적합할 수 있습니다.

# 다중 규모 인공 지능에 대한 제 1원리 기반 접근 방식

인공 지능 분야는 처음부터 자연 시스템을 사용해 왔으며, 그 놀라운 디자인은 진화론적 시간 척도에 걸쳐 개선되어 모델의 템플릿으로 사용되었습니다. 신경과학은 McCulloch-Pitts 뉴런에서 영감을 얻은 가장 중요한 원천이었습니다.연결주의와 딥러닝의 병렬 분산 아키텍처, AI 연구, 특히 기계 학습의 패러다임으로서 “Neuro-AI”에 대한 현대적 요구에 부응. 실제로, 딥 러닝의 결정적인 측면은 뇌 피질 구조의 계층적 깊이에서 상속됩니다.. 최근에는 머신러닝이 신경과학에 영향을 미치게 되었습니다. .

학술 연구와 대중 매체에서는 종종 AGI와 ASI를 모두 초지능을 갖춘 인간 개인과 유사한 단일하고 모놀리식 AI 시스템으로 묘사합니다. 그러나 지능은 자연계 어디에나 존재하며 일반적으로 이와는 매우 다르게 보입니다. 인간과 같은 물리적으로 복잡하고 표현적인 시스템은 명시적인 상징적 의사소통이나 수학적 추론과 같은 고유한 능력을 갖추고 있습니다. 그러나 지능의 이러한 패러다임적 표현은 동물계 전체에서 발견되는 많은 단순한 형태의 지능뿐만 아니라 자연에 만연한 덜 명백한 형태의 지능과 함께 존재하고 나타나기도 합니다.

"기본 인지(basal cognition)"의 예는 풍부하며 종종 분산되고 집합적인 형태의 지능을 포함합니다. 예를 들어 점균류 군체는 그룹으로서 2차원 공간 풍경을 탐색할 수 있으며 분석적으로 다루기 어려운 수학적 문제도 해결할 수 있습니다. 특정 형태의 인지와 학습은 (적어도 틀림없이) 식물에서 관찰 가능합니다. 그리고 우리는 식물이 특정 구성으로 스스로 조직되는 구조화된 조직 공동체로서 모듈식 방식으로 성장한다는 것을 알고 있습니다. 유기체 간의 의사소통은 종종 다른 유기체로 구성된 네트워크 구조에 의해 매개됩니다. 예를 들어, 균근 네트워크는 나무에서 의사소통, 학습, 기억을 촉진할 수 있는 것으로 알려져 있습니다. 떼를 짓는 물고기의 이동 그룹은 그룹을 구성하는 개인이 국소적인 빛의 강도만 감지할 수 있는 것처럼 집단적으로 넓은 시공간 창에 대한 빛의 기울기를 감지할 수 있습니다. 아마도 가장 밀접하게, 형태 형성(즉, 다세포 유기체의 패턴 형성)에서 세포 집단의 의사소통은 신체 구성의 광대한 문제 공간에서 실행 가능한 해결책을 찾는 것을 구현합니다. 이는 단순히 "지능"이라는 단어를 은유적으로 확장하거나 사용하는 것이 아닙니다. 그 핵심은 3차원 공간을 탐색하는 우리의 경험과 다르지 않기 때문입니다..

따라서 각 물리적 시공간적 관심 규모에서 전문화 영역에서 유능한 시스템을 식별하여 물리적 시스템의 지능을 근본적으로 다중 규모 특성으로 빌려줄 수 있습니다. 더욱이 자연을 관찰하면 더 단순하고 더 복잡한 형태의 지능이 거의 항상 구성적으로 관련되어 있음을 알 수 있습니다. 눈에 띄게 지능적인 사물은 어느 정도 지능적인 시스템으로 구성되는 경향이 있습니다. 가장 명백하게, 개별 인간의 지능은 뇌에 의존하는 정도까지 뉴런의 집단 지능을 구현합니다. 이는 여러 개입 수준의 조직 또는 모듈성에 의해 활용되고 세포 수준의 세포소기관에 의해 보조됩니다. 지능의 이러한 공동체적 또는 집단적 측면은 "지능"의 어원에 반영되어 있습니다. 이는 _inter-_ (사이를 의미함)와 _Legere_ (선택하거나 읽는다는 의미)의 합성어로서 말 그대로 상호 판독성 또는 서로를 이해하는 능력입니다.

각 규모의 지능은 더 단순한(여전히 지능적이지만) 부분에서 수반되거나 출현하기 때문에 자연 지능에 대한 다단계 관점은 신비한 무한 회귀가 아니라 동일한 기능적 모티브(활동)가 반복적으로 중첩된 구조를 의미합니다. -지각 루프)는 더 복잡한 에이전트에서 점점 더 세분화된 형태로 반복됩니다.. 지능형 구성 요소의 상호 작용을 통해 더 높은 수준의 지능이 출현하는 것은 _네트워크 구조_ (예: 신경계의 조직 또는 그룹이나 인구 구성원 간의 통신)와 _희소 결합_ (즉, 사물이 연결되지 _않은_ 항목으로 정의됩니다.), 이는 종종 구성 요소 간의 기능적 전문화로 이어집니다. .

하지만 우리는 어떻게 이런 시스템을 엔지니어링할 수 있을까요? 자연에서 지능의 작동을 뒷받침하는 기본 조직 원칙을 활용하고 이를 특정 생물학적 시스템의 우발적 세부 사항과 분리할 수 있습니까? 우리는 경험적 서술적 타당성과 "유추에 의한 추론"(예: 튜링 테스트 또는 모방 게임)에 초점을 맞춘 "지능은 연구자로서 우리에게 어떻게 나타나는가?"라는 질문에서 벗어나 이를 달성할 수 있다고 주장합니다.). 그 대신 우리는 보다 근본적인 질문을 던져야 합니다. " 지능 시스템이 자연에 존재한다면 _지능_ 은 무엇 _이어야 하는가 ?"_ 이러한 접근 방식은 지속되는 물리적 시스템의 특성(즉, "첫 번째 원리")에 대한 기본 고려 사항에서 지능의 기본 속성을 추론하는 것을 목표로 합니다.

이 접근 방식은 1940년대 사이버네틱스 운동에서 유래했습니다. 이 운동은 규제 및 목적 시스템의 일반적인 속성, 즉 주어진 특정 아키텍처에 얽매이지 않는 속성을 설명하기 시작했으며 이제 시스템 설계의 일반적인 원칙을 도출합니다. , 피드백 및 항상성과 같은. 아마도 이것에 대한 가장 잘 알려진 예는 좋은 조절기 정리(Good Regulator Theorem)일 것입니다., 나중에 제어 이론의 내부 모델 원리로 개발됨, 물리적으로 존재하는 시스템은 제어할 수 있는 모든 환경 요인과 동형인 구조를 포함해야 합니다.

평형과는 거리가 먼 시스템(특히 다중 규모의 살아있는 시스템)의 통계 역학의 현대적 발전을 통해 초기 사이버네틱스의 이러한 통찰력을 지능 연구를 가능하게 하는 자기 조직화 물리학으로 공식화할 수 있습니다. 그 자체가 _기본적이고 어디에나 존재하는 물리적 현상입니다_ . [2](#fn2) _이것은 지각 체계의 물리학이라고_ 불려왔습니다 . 여기서 "지각적"이란 "감각적 인상에 반응하는"을 의미합니다.. 보다 구체적으로, 우리는 지능형 시스템(즉, 에이전트)이 설명하거나 시뮬레이션하는 데 사용할 수 있는 "베이지안 역학"의 관점에서 존재한다는 핵심 관찰의 원리와 결과를 명료화할 수 있다고 주장합니다..

우리는 물리적 구현이 모든 형태의 엔지니어링 지능에 대한 궁극적인 제약이라는 점에 주목합니다. 이 주장은 사소하게 들릴 수도 있지만 정보 자체의 물리학에 대한 우리의 이해에 있어 최근 진전의 핵심이 되었습니다. Landauer의 원리에 따르면, 물리적 매체에 있는 정보를 되돌릴 수 없게 읽고 쓰려면 에너지 비용이 발생합니다. 따라서 지능 시스템을 설계할 때 정보의 물리적 특성과 모든 규모의 자기 조직화에서의 정보 처리를 고려해야 합니다. 원칙에 입각한 것 외에도 모델이 물리적 구현에서 제공되는 것과 같은 제약 조건이나 보존 법칙을 준수하도록 강제하면 성능이 향상되거나 고유한 기능이 활성화되는 경우가 많습니다. [3](#fn3) 우리의 핵심 논제는 이 모든 것이 지능 물리학에 기반을 둔 AI 접근 방식에 의해 자연스럽게 수용된다는 것입니다.

# 능동 추론

## “모델 증거가 필요한 전부입니다”

_우리는 지능형 에이전트를 자신의 관점에서_ 설명, 연구 및 설계하는 것을 목표로 하는 지능에 대한 제1원리 또는 물리학 기반 접근 방식인 능동 추론의 관점에서 방금 설명된 과제에 접근합니다. 능동 추론은 양자 역학, 고전 역학, 통계 역학과 동일한 기반을 공유하며 환경 내 특정 사물의 개별화에 대한 설명을 추가하여 척도 없는(scale-free) 지능 이론을 도출합니다.

우리는 개별 물리적 물체가 우주의 일부 부분이 다른 부분에 일반적으로 _영향을 미치지 않음으로 정의될 수 있다는 관찰부터 시작합니다(예를 들어 공기 온도는 내 피부에 직접 영향을 주지만 내 내부 장기에는 영향을 미치지 않습니다)._ _희소_ 인과 네트워크에서 일부 노드는 중재 채널과 (확률적) 경계 역할을 모두 수행하는 정보 병목 현상 역할을 하며 양쪽의 상태 가변성이 조건화됩니다. 변화하는 세계에서(즉, 열역학적 평형에서 벗어난) 그러한 안정적인 경계의 지속성은 경계 조건이 외부 요인에 의해 어떻게 발생하는 지에 대한 _생성 모델_ 인 암시적 통계 모델을 활용하여 예측하고 제어할 수 있는 정도까지만 가능합니다. 변화. [4](#fn4)

따라서 개별화된 사물로 존재한다는 것은 그러한 모델에 대한 관찰 증거를 수집하는 것입니다("자기 증거").). 이 "모델 증거"는 일부 관찰이 모델과 일치하는(즉, 모델에서 예측 가능한) 정도를 전달하는 스칼라 값으로 점수를 매길 수 있습니다. 인식을 설명하기 위해 모델 증거를 최대화하기 위해 변수를 업데이트할 수 있습니다(예: 데이터와 일치하도록 믿음 업데이트). 학습을 설명하기 위해 모델 증거를 최대화하기 위해 매개변수를 업데이트할 수 있습니다(예: 데이터와 일치하도록 모델 업데이트). 행동을 설명하기 위해 (예상) 모델 증거를 최대화하기 위해 행동을 선택할 수 있습니다(모델이 이전 믿음 측면에서 선호도를 인코딩한다고 가정).. 이러한 관점에서 볼 때 모델 증거는 최적화가 필요한 유일한 것입니다.

중요한 것은, 모델 증거를 지능의 뚜렷한 측면에 매핑되는 양으로 흥미로운 분해가 가능한 형태로 근사화할 수 있다는 것입니다. _예를 들어, 변이 자유 에너지_ 라고 불리는 모델 증거의 상한 —항상 정확성에서 복잡성을 뺀 값으로 쓸 수 있습니다. 시스템이 이 한계를 최소화하면 모델의 예측 정확도가 자동으로 최대화되는 동시에 복잡성도 최소화됩니다(Occam의 면도기 버전 구현). 이는 자기 증거가 최소한으로 복잡한 세계와의 감각 교환에 대한 정확한 설명을 요구하며, 이는 과적합과 잘못된 일반화를 제한하는 역할을 함을 의미합니다..

능동 추론은 이러한 통찰력을 바탕으로 구축됩니다. 추론이 복잡성을 최소화하면서 정확성을 최대화하는 것을 수반한다면, 자기증명은 행동 과정에 따라 예상되는 부정확성과 복잡성을 최소화해야 한다는 결론이 나옵니다. 예상되는 복잡성은 최적 제어 이론에서 최소화되는 양과 정확히 동일하다는 것이 밝혀졌습니다.; 즉, _위험이_ 예상되는 반면, 예상되는 부정확성은 데이터를 샘플링하는 방식에 내재된 _모호성 입니다(예: 어두운 방에서 조명을 켜서 해결됨)._ 아마도 더 흥미롭게도, 그에 따른 _기대 자유 에너지는_ 기대 정보 획득과 ​​기대 가치로 재배열될 수 있으며, 여기서 가치는 결과에 대한 (로그) 선호도일 뿐입니다. 이 결과는 베이즈 최적성의 이중 측면을 정확하게 포착합니다. 즉, 최적의 베이지안 실험 설계의사결정이론. 본질적으로, 선호하는 결과가 실현된다는 제약 하에서 불확실성의 최대 해결을 보장하는 선택을 선호합니다. 즉, 하나가 다른 하나를 맥락화하는 정보와 선호도 추구 행동을 요구합니다. 그에 따른 호기심이나 새로움 추구는 실존적 명령으로 나타난다.—지능적이라는 것은 (부분적으로) 호기심을 갖고, 선호도나 보상에 대한 호기심의 균형을 최적의 방식으로 맞추는 것이라고 말할 수 있을 정도입니다.

결정적으로, 방금 설명한 모델링으로서의 존재에 대한 접근 방식은 중첩된 방식으로 시스템과 그 구성 요소에 반복적으로 적용될 수 있으며, 이는 암석에서 록스타에 이르기까지 모든 규모의 집단 지능에 대한 수학적 이론의 기초를 제공합니다. [5](#fn5) 실제로, 특징적인 방식으로 존재하는 것이 단지 우리 존재에 대한 증거를 요청하거나 생성하는 것이라면, 존재하는 모든 것은 생성 모델에 의해 뒷받침되는 추론에 참여하는 것으로 설명될 수 있습니다. 역학은 일반적으로 새로운 정보에 비추어 업데이트되는 일종의 믿음, 즉 최소한의 복잡성이라는 제약 하에서 새로운 관찰을 수용하기 위해 마음을 바꾸는 것으로 해석될 수 있습니다.

## 믿음 업데이트를 위해 설계된 AI

우리가 검토한 자연 디자인의 원칙은 차세대 AI 시스템이 세계 상태에 대한 _명시적인 믿음을 갖추고 있어야 함을 시사합니다._ 즉, 구조(예: 표현형 하드웨어)와 역학에 수반되는 생성 모델 하의 ​​관점인 특정 관점을 구현하거나 구현하도록 설계되어야 합니다. (나중에 AI 생태계를 지원하는 통신 언어 및 프로토콜의 연구 개발에도 노력이 집중되어야 한다고 제안하겠습니다.)

지능에 대한 형식적 이론은 이러한 믿음의 공간에서 움직임을 위한 미적분학이나 역학을 필요로 하며, 이는 베이지안 역학의 형태로 제공되는 능동 추론입니다.. 수학적으로, 믿음 업데이트는 모든 점이 확률 분포에 해당하는 통계적 다양체라고 알려진 추상 공간에서의 움직임으로 표현될 수 있습니다. . 그림 [1](#fig:info_geo) 을 참조하십시오 . 이는 AI 시스템의 물리적 또는 생물물리학적 구현에서 _메시지 전달_ 의 특성에 제약을 가합니다.: 메시지는 확률 분포(예: 베이지안 믿음)의 충분한 통계 또는 매개변수여야 합니다. 구성에 따라 여기에는 불확실성 측정이 포함됩니다. 분포에서 도출된 모든 변수(예: 에이전트가 자신, 환경 및 가능한 행동 과정에 대해 갖고 있는 믿음)는 정밀도 또는 역분산이라고 알려진 신뢰도 척도와 연관됩니다. 따라서 이러한 원칙에 따라 구축된 지능형 인공물은 불확실성을 정량화하고 해당 불확실성을 해결하기 위해 작동하는 것으로 보입니다(예측 코딩 체계에서 주의 배치에서와 같이).). 불확실성 정량화는 구조 학습 또는 베이지안 모델 비교로 알려진 프로세스를 통해 다양한 데이터 모델에 대한 증거를 평가할 때 특히 중요합니다..

데이터로부터 학습할 때 여러 유형의 불확실성이 작용합니다. 첫째, 측정 과정 자체에 감소할 수 없는 소음이 있을 수 있습니다. 이러한 노이즈의 예로는 이미지의 픽셀 흐림이 있습니다. 둘째, 데이터에서 추정되는 숨은변수의 값이 모호할 수 있습니다(예: “내가 보고 있는 이미지는 오리인가, 토끼인가?”, “비가 올 것 같은데, 우산을 가져갈까?”). 셋째, 학습되는 함수 모델에 노이즈가 있을 수 있습니다(예: "토끼는 어떻게 생겼나요? 숨겨진 변수는 어떻게 데이터에 매핑됩니까?"). 이러한 다양한 유형의 불확실성을 극복하고 설명하는 것은 학습에 필수적입니다.

AI에 대한 비확률적 접근 방식은 이러한 형태의 불확실성에 직면하지만 해당 기능의 구조나 매개변수에서 이를 명시적으로 나타내지는 않습니다. 따라서 이러한 방법은 불확실성을 정량화하지 않고 성공적으로 학습하기를 희망하며, 이는 학습되는 특정 데이터 및 출력에 따라 다양하게 실행 가능합니다. 최적의 방식으로 불확실성을 줄이기 위해 행동을 선택하도록 특별히 제작되지 않은 AI 시스템은 예측에 신뢰도를 부여하는 데 어려움을 겪을 것입니다. 게다가 이러한 종류의 AI 시스템 사용자로서 _우리는_ 그들이 확률 할당에 얼마나 자신감을 갖고 있는지 알 수 없습니다. 즉, "블랙박스"입니다.

종합하면, 확률론적 접근 방식은 AI가 데이터와 불확실성을 처리하는 방법에 대한 첫 번째 원칙부터 시작하여 학습을 위한 규범적 이론을 제공합니다. 확률적 모델링의 단점은 심각한 계산 문제를 유발한다는 것입니다. 특히, 이러한 모델은 주어진 변수에 대한 정확한 "믿음"에 도달하기 위해 모델의 모든 변수를 주변화해야 합니다. 따라서 확률적 추론의 주요 계산 작업은 소외화인 반면, 기존 AI에서는 매개변수의 최적화입니다. 따라서 현대 AI 연구 및 개발에서 최적화 _자체_ 에 초점을 맞추는 것은 어느 정도 잘못되었을 수 있습니다. 현재의 최첨단 AI 시스템은 본질적으로 특정 작업 영역을 처리하도록 구축된 범용 최적화 기계입니다. 그러나 최적화 그 자체는 지능과 동일하지 않습니다. 오히려 지능형 인공물에서 최적화는 데이터의 원인에 대한 _우리의 믿음을 최적화하는 서비스의 방법 이어야 합니다._ 다행스럽게도 ( 다루기 힘든) 소외 문제를 ( 다루기 쉬운) 최적화 문제로 변환하는 변형 추론과 같은 수학적 트릭이 있어 확률론적 접근 방식을 통해 불확실성 정량화의 이점을 유지하면서 최적화에 사용할 수 있는 풍부한 기술을 활용할 수 있습니다.

**통계적 다양체에 대한 믿음 업데이트.**

## 현재의 최첨단 접근 방식과의 비교

능동 추론은 지능의 매우 일반적인 공식화로, 추론의 자기 조직화 과정으로 이해됩니다. 그러나 공식의 일반성은 적대적이거나 배타적이기보다는 통합적입니다. 이는 공식적으로 최첨단 접근 방식을 관련시키거나 연결합니다(예: 모든 정식 신경망은 자유 에너지를 최소화하는 것으로 나타났습니다.), 자신의 강점을 보여주고, 교차 수분을 가능하게 하며, 개선에 동기를 부여합니다.

### 복잡성 관리

기계 학습의 맥락에서 모델 증거(정보 획득이라고도 함)에서 파생되는 복잡성 용어는 특히 흥미롭습니다. , 이는 능동 추론이 예측 정확성과 복잡성을 동등한 수준에 두는 것을 의미하기 때문입니다. 간단히 말해서, 자기증명은 정확성에만 초점을 맞춘 기계 학습 체계의 많은 문제를 자동으로 해결하는 방식으로 세상에 대한 믿음의 최적화에 복잡성을 더합니다.. 최근 논의에서 두드러진 예를 들자면, 세계 모델 학습에 대한 비생성적 접근 방식에 동기를 부여하는 것으로 보이는 많은 고려 사항이 있습니다.—모델 증거나 한계 가능성보다는 생성 모델의 가능성만 고려하는 데서 비롯됩니다. 반면 복잡성을 포함하면 모델이 쓸모없는 세부 사항을 추상화하고 관찰에 대한 간결한 설명을 찾도록 장려합니다. 즉, 정확성에는 (복잡성) 비용이 따르며 이는 할인되어야 합니다.

![[Belief-updating-on-a-statistical-manifold.png]]
Figure 1: Belief updating on a statistical manifold.

복잡성 최소화는 또한 생성 모델의 구조를 학습하는 명확한 방법으로 차원 축소 및 거친 입자화의 중요성을 나타냅니다.. 이는 센서 데이터 자체가 극도로 고차원적이고, 잡음이 많고, 예측 불가능하고, 모호하고, 중복되는 반면, 생성 원인(예: 정의된 속성을 가진 개체의 세계) 측면에서 데이터에 대한 설명이 있다는 직관에 의해 동기가 부여됩니다. ) 이는 더 낮은 차원이고 더 예측 가능하며 덜 모호합니다. 이러한 설명은 현재 데이터에 대한 압축된 설명을 제공하므로 더욱 효율적입니다. 따라서 데이터 공간을 확장하는 동안 정확성이 저하되지 않는 범위 내에서 해당 데이터를 생성하는 잠재 상태의 수를 줄여야 할 수도 있습니다.

이와 관련하여, 능동 추론은 별개의 생성 요소가 _얽혀 있지 않은 표현을 학습하기 위한 유망한 프레임워크를 제공합니다._ , 제어 가능한 잠재 요인과 관련된 감각 운동 우발성을 통해 . 저차원의 얽힌 표현은 AI 시스템 자체가 목적을 달성하는 데 유용할 뿐만 아니라 일반적인 잠재 표현보다 더 설명하기 쉽고 인간이 해석하기 쉽습니다.

복잡성(즉, 압축)을 최소화하는 것은 일반적이고 강력한 AI의 성배를 향해 나아가는 방향을 가리킵니다. "빅 데이터"에서 "스마트 데이터" 또는 검소한 데이터 샘플링으로의 전환입니다. 이는 하드웨어 및 에너지 효율성에 중요한 영향을 미칩니다. 복잡성 비용에는 열역학적 비용이 수반되기 때문에 Landauer의 원리와 Jarzynski 등식을 통해—원칙적으로도 올바른 업데이트 방식으로 실현할 수 있는 모든 믿음 업데이트의 열역학적 비용에는 하한이 있습니다. 능동 추론을 사용하면 기존 GPU 기반 고성능 컴퓨팅 및 그에 수반되는 비용 없이 생체 모방 효율성으로 믿음 업데이트를 구현할 수 있습니다.

### 강화 학습 및 능동 추론

행동 선택을 위해 설계된 최첨단 AI는 일반적으로 일련의 행동에서 예상되는 보상 합계를 최대화하기 위한 일련의 방법인 _강화 학습을 구현합니다._ 그러나 베이지안 관점에서 볼 때 호기심과 탐구는 보상을 극대화하는 것만큼 지능의 기본입니다. 특히 지능의 인식론적, 탐색적, 호기심 중심 측면은 모델을 정의하는 변수 및 매개변수의 불확실성을 줄이기 위해 예상되는 행동에 동기를 부여합니다. 이는 능동 추론 공식에서 각각 추론과 학습에 해당합니다..

임의의 상태 의존적 보상을 최대화하는(또는 동등하게 임의의 비용 함수를 최소화하는) 행동을 선택하는 대신 자체 증거에 대한 위의 논의에 따라 지능형 시스템은 자신의 특성과 일치하는 관찰 또는 감각 데이터를 생성해야 합니다(즉, , 선호) 감각된 세계와 교환하여 그 자체의 지속적인 존재와 교환합니다. 즉, 지능형 에이전트는 생성 모델에 대한 증거를 최대화해야 합니다. 따라서 능동 추론은 보상의 개념을 일반화하고 "이런 일이 나에게 일어날" 가능성에 따라 직면한 모든 결과(및 암묵적으로 모든 잠재 상태)에 레이블을 지정합니다. 이는 생성 모델의 일부인 결과에 대한 사전 선호도 측면에서 점수가 매겨집니다. 어떤 종류의 결과에 대한 선호는 정확하지만(예: 먹히지 않거나 당황하지 않음) 다른 것들은 덜 정확합니다(“나는 아침에 커피를 더 좋아하지만 차는 맛있습니다”). 요약하자면, 선호도는 "내가 어떤 존재인지"를 정의하는 제약 조건을 제공하며, 더 정확한 선호도는 유사한 역할을 합니다..

이러한 관점에서 베이지안 강화 학습은 매우 정확한 선호도가 있는 보상이라는 특권적인 결과를 제외하고는 모든 결과에 대한 선호도가 매우 부정확한 능동 추론의 _특별한 사례_ 입니다. 능동 추론의 관점은 지능에 대한 우리의 개념을 단일 주제의 보상 최적화 문제에서 다중 제약 조건 만족 문제로 이동시킵니다.단지 자명할 뿐입니다.

### 다중 규모 고려 사항

또 다른 주요 차이점은 능동 추론의 다중 규모 아키텍처와 관련이 있습니다. 첫째, 능동 추론은 시간 규모를 분리하여 AI 연구의 주요 문제를 정교하게 처리할 수 있게 해줍니다. 현재로서는 학습은 단지 느린 추론이고, 모델 선택은 느린 학습일 뿐입니다. 세 가지 프로세스 모두 모델 증거를 최대화하기 위해 중첩된 시간 척도에 대해 동일한 기본 방식으로 작동합니다.

둘째, 능동 추론은 자연에 존재하는 지능의 다단계 특성을 예측하고 설명하기 위한 형식을 제공합니다. 또한보십시오. 이는 일반적으로 기계 학습 연구의 초점이 아니었지만 이러한 관점에 부합하는 현장 작업에는 LSTM 셀의 복잡한 내부 구조가 포함됩니다., ResNeXt 아키텍처의 규모에 따른 분할-변환-병합 전략의 반복 , 캡슐 네트워크 , 개별적으로 복잡한 노드가 자기 조직화의 형태로 참여하는 경우, 피질 기둥의 협력에 대한 천 개의 뇌 이론은 글로벌 표현을 생성합니다.또는 전문가의 제품으로서 제한된 볼츠만 기계에 대한 관점.

## 공유된 이야기

우리는 자기 증거로서의 지능이 본질적으로 관점적이라는 점을 지적했습니다. 왜냐하면 지능에는 특정 관점(즉, 일련의 믿음이 주어졌을 때)에서 적극적으로 세상을 이해하고 참여하는 것이 포함되기 때문입니다. 중요한 점은, 지능의 기원이 실제로 우주를 확률적 경계에 따라 하위 시스템으로 분할하는 데 있다면 지능은 결코 단독으로 발생하지 않고 항상 그러한 경계의 _양쪽에 존재한다는 것입니다._. 하나의 모델이 되는 세계는 거의 변함없이 하나를 모델로 삼는 다른 지능형 에이전트로 구성됩니다.

이는 인텔리전스가 어떤 수준에서 모든 에이전트와 에이전트가 존재하는 모든 규모에 분산되어야 한다는 통찰력을 다시 제공합니다. 능동 추론은 당연히 집단지성의 이론이다. 지능에 대한 이러한 견해로 인해 발생하는 많은 근본적인 문제가 있습니다. 의사소통에서 문화적 틈새 구축에 이르기까지: 마음 이론에서 자아에 이르기까지. 활성 추론 계정에서 공유 목표는 공유 생성 모델에 의해 제공되는 공유 내러티브에서 나타납니다.. 게다가 현재 분석에 따르면 어떤 것들은 _서로에 대해 호기심을_ 가져야 합니다 .

관점 수용과 암시적 공유 내러티브(예: 생성 모델 또는 참조 프레임)의 중요성은 최근 _생성 AI 에 대한 관심으로 강조됩니다._ , 생성 신경망은 우리가 노출하는 종류의 그림, 산문 또는 음악을 재현하는 능력을 보여줍니다. 이러한 시스템 사용의 핵심은 심층 신경망 훈련부터 결과 AI 시스템과 프롬프트 및 생성된 이미지 교환, 그리고 가장 적절한 "재현물 선택 및 공유"에 이르기까지 인공 지능과 자연 지능 간의 이중 상호 작용입니다 _._ ” 생성된 출력 중 [6](#fn6) 우리가 보기에, 진정으로 지능적인 생성 AI는 우리에 대해 호기심을 갖게 될 것이며 우리가 무엇을 선택할지 알고 싶어할 것입니다. 간단히 말해서, AI가 주도적으로 _우리에게_ 질문을 던지면 우리는 자기증명이라는 렌즈를 통해 진정한 지능에 더 가까워질 것입니다.

# 바벨에서 바이너리로

인간의 지능과 언어는 함께 진화하여 둘 다 서로의 발판이 되고 또 ​​서로에 의해 발판이 됩니다.. 언어의 핵심 기능적 역할은 의사소통과 공유된 이해를 가능하게 하는 것입니다. 언어는 다른 지적 생명체와의 공유에 최적화되어 있습니다(쉽게 전달될 수 있는 언어는 다음 세대에 전달됩니다). 따라서 언어는 더 복잡한 상호 작용의 출현을 촉진하고 행위자 간의 관습 공유를 촉진했으며, 이는 다시 여러 공동체 규모에서 집중적인 인간 협력의 출현을 가능하게 했습니다.. 이와 관련하여, 언어는 "자연을 연결점에서 조각하는" 방법(예: 사물, 속성 및 이벤트)에 대한 참조를 제공하여 세계와 세계가 작동하는 방식에 대한 학습을 ​​촉진합니다. 마지막으로, 그것은 인간이 개인의 인식적 능력을 훨씬 넘어서는 외부 지식 저장소를 구축할 수 있게 해주었습니다. 인간은 언어 자체와 마찬가지로 지능과 함께 진화해 온 이 지식 저장소로부터 이익을 얻고 기여합니다.

문화 전반에 걸쳐, 인류에 대해 가장 먼저 기록된 이야기는 공유된 의사소통 시스템의 놀라운 통합력과 그 이면, 즉 잘못된 의사소통과 상호 이해 부족으로 인한 불화와 혼란을 강조했습니다. 이것은 하늘까지 솟아오른 탑으로 영광스러운 도시를 건설하려 했던 강력한 문명에 대해 이야기하는 성서의 바벨탑 이야기에서 강력하게 예시됩니다. 이러한 고상한 열망은 그들의 공통 언어를 제거하고 그것을 수천 개의 해석할 수 없는 방언으로 산산조각낸 신성한 분열 이후 파멸에 빠졌습니다. 혼란과 오해로 인해 그들은 탑을 완성할 수 없었고 지구 전역으로 흩어졌고, 지역 언어를 공유하는 집단 부족들 속에서 살아남을 수밖에 없었습니다.

오늘날 인간은 증가하는 다국어 사용, 영어와 같은 헤게모니 언어 뒤에 (좋든 나쁘든) 집결하고, 최근에는 점점 더 효과적인 기계 번역의 조합을 통해 "바벨 이후" 세상에 대처하고 있습니다.. 디지털 컴퓨터는 공통 또는 범용 기계어(즉, 이진 표현)를 공유합니다 _._ 상황이 적절한 기계 구문으로 적절하게 표현될 수 있다면 수학적 논리의 연산을 거쳐 형식화되어 명확한 방식으로 처리될 수 있습니다. 더 높은 수준에서 보면 벡터(즉, 추상 공간의 한 점을 나타내는 숫자의 순서 목록)가 데이터 저장의 입력, 출력 및 매체를 구성한다는 점에서 "벡터어"는 AI의 보편적 언어라고 말할 수 있습니다. 대부분의 AI 알고리즘에 대한 검색.

벡터는 뇌의 활동 전위 매체와 유사합니다. 벡터는 우리가 생각할 수 있는 모든 것을 표현할 수 있지만 거의 모든 흥미로운(그리고 표현적으로 부하를 지탱하는) 구조는 벡터의 (학습된) 변환과 이에 수반되는 전이 역학에 있습니다. 기본 동적 시스템. 종종 출력 벡터 공간은 입력 공간의 삽입 또는 변환으로 간주될 수 있으며 벡터 공간 간의 매핑은 언어 간의 번역과 매우 유사합니다. 그러나 벡터 자체는 고급 언어에 대한 기본 구조 또는 매체(소리 또는 빛과 유사)만 제공할 수 있습니다.

자연어 말뭉치의 동시 발생 통계에 내재된 의미론적 규칙성과 구문론적 규칙성을 모두 포착하는 벡터 공간 표현을 원칙적으로 학습할 수 있다는 것은 신경 언어 모델링 초기부터 분명해졌습니다.. 그럼에도 불구하고 우리에게는 현대 언어 모델을 통해 AI와 인터페이스하는 데 사용할 수 있는 인간의 자연어 자체 외에 AI가 서로 및 인간과 통신하는 데 사용할 수 있는 공통 고급 _언어 와 같은 것이 부족합니다._ 그러나 그러한 모델에 대한 프롬프트를 생성하도록 훈련된 강화 학습 에이전트가 종종 이해할 수 없는 넌센스 문자열을 생성한다는 사실, 대규모 언어 모델이 영어를 사용하는 경우에도 인간이 사용하는 방식으로 영어를 사용하거나 이해하지 않음을 보여줍니다. 이는 자연어가 실제로 수정 없이 인간-기계 공유 언어의 역할을 할 수 있는지에 대한 의문을 제기합니다.

더욱이 의사소통을 위해 생각을 별개의 토큰 시퀀스로 직렬화해야 하는 필요성은 우리가 주장한 희박 구조가 지능과 복잡성 자체에 필수적이라고 주장하는 종류를 강화하는 데 도움이 되지만, 정보 전송의 보다 직접적인 형태도 생각할 수 있습니다. 잠재 벡터 표현(또는 "생각")은 데이터 구조로 직접 외부화됩니다. 현재의 최첨단 AI는 벡터 공간 임베딩의 언어를 학습할 수 있지만, AI 간 통신 및 공유 잠재 공간의 과학은 초기 단계에 있습니다. 대부분의 경우 각 AI는 처음부터 세상을 분할하는 방법을 배워야 하며 자신의 지식을 유동적으로 공유하거나 다른 AI와 협력하여 업데이트할 수 없습니다. [7](#fn7)

_우리는 AI의 미래 진화 가_ _공유성을_ 위한 최적화 (즉, 본질적으로 _사회적_ 존재 의 모델에 대한 증거 수집 )에 초점을 맞춤으로써 큰 ​​이익을 얻을 것이라고 주장합니다. _관련 기타_ 또는 AI의 _공용어 역할을 할 수 있는 구조화된 통신 프로토콜입니다._ 공유 네트워크 아키텍처를 통해 다양한 임베딩 공간과 AI 간 메시징을 결합하는 일반 프레임워크는 무엇보다도 AI 에이전트가 특정 작업이나 예측을 보다 전문화된 다른 AI 에이전트에 오프로드하는 방법을 학습할 수 있게 해줍니다.

## 능동 추론과 의사소통

지금까지의 기본 주제는 모든 규모의 지능에는 공유된 생성 모델과 암묵적인 공통점이 필요하다는 것입니다. 이 주제를 표현하는 방법에는 여러 가지가 있습니다. 앙상블 학습부터 전문가 혼합까지, 분산 인지에서 베이지안 모델 평균화까지.

누군가가 당신을 크고 어두운 방에 가두었다고 상상해 보십시오. 자기 증거가 있고 호기심이 많은 생물로서 당신은 자신의 상황에 대한 불확실성을 해결하기 위해 자신의 길을 느껴야 할 것입니다. 연속적인 촉진을 통해 꼬리, 일련의 다리, 결국에는 몸통처럼 보이는 느낌을 통해 방에 큰 동물이 있다고 추론하게 됩니다. 당신의 행동은 "나는 코끼리가 있는 방에 있다"라는 가설에 대한 축적된 증거를 생성합니다. 이제 당신과 다섯 명의 친구가 같은 방에 배치되어 서로에게 느끼는 감정을 보고할 수 있는 대안 시나리오를 상상해 보십시오. 이 시나리오에서는 "우리는 코끼리가 있는 방에 있습니다."라는 합의에 빠르게 도달합니다. 믿음 업데이트의 메커니즘은 두 시나리오 모두 유사합니다. 첫 번째 단계에서는 증거를 축적하고 잠재 상태에 대한 사후 믿음을 연속적으로 업데이트합니다. 두 번째에서는 증거의 집단적 동화가 여러 개인에 걸쳐 병렬화됩니다.

후자는 12개의 손에 하나의 두뇌를 갖는 것과 동일합니까? 좀 빠지는. 두 번째 종류의 믿음 업데이트는 다른 사람의 믿음을 동화할 수 있게 해주는 공유 생성 모델 또는 가설 공간에 기초합니다. 예를 들어, "몸통", "다리", "꼬리"라는 공통 개념을 공유하며, 결정적으로 이러한 개념을 전달하기 위한 공유 언어에 액세스할 수 있습니다. 생성 모델을 공유하면 각 에이전트가 감각의 원인을 추론할 수 있으며, 결정적으로 세상이 샘플링되는 방식에 고유한 원인(예: "내가 보고 있는 곳")과 공유 환경을 구성하는 원인(예: , “내가 보고 있는 것”). 결정적으로, 자기 증거 에이전트의 쌍 또는 앙상블은 상호 작용을 통해 생성 모델(또는 적어도 생성 모델의 일부 요소)을 공유하게 됩니다.(보다이 현상을 설명하는 능동 추론의 수치 실험과 관련 응용 프로그램에 대한 표 [[탭:actinf_applications] 를 참조하세요.)](#tab:actinf_applications)

결과적으로 에이전트의 집합체에서 나타나는 공유 지능(즉, 일종의 집단적 초지능)이 탄생합니다. 경험적으로, 모델 증거를 최대화한다는 것은 세상을 가능한 한 예측 가능하게 만드는 것을 의미합니다.. 말하자면 우리 둘 다 같은 찬송가를 부른다면 이것은 확실합니다. 그래야 내가 당신을 예측할 수 있고 당신도 나를 예측할 수 있습니다. 수학적으로 이는 각각의 통계적 다양체의 역학 간의 일반화된 동시성으로 입증됩니다.. 이 일반화된 동시성(또는 동시성)은 (공유된) 믿음 공간에서 전개되기 때문에 특별합니다. 이는 상호 이해로 읽을 수 있음을 의미합니다. 즉, 공유된 언어와 공유된 생성 모델을 통해 우리의 믿음을 정렬하게 됩니다. 이러한 공유는 틀림없이 문화의 기초이며 우리 문명의 존재를 뒷받침합니다. ASI 또는 AGI를 향한 필수 단계라고 생각하는 우리의 과제는 인공 에이전트를 포함하도록 문화 영역을 확장하는 것입니다.

## 믿음 전파, 그래프 및 네트워크

운영상 공유 지능의 생태계는 요인 그래프를 통한 메시지 전달 측면에서 설명될 수 있습니다., 노드가 베이지안 믿음 또는 확률 분포의 요소에 해당하는 특별한 종류의 그래프 또는 네트워크입니다. 요인은 공동 분포(즉, 생성 모델)를 얻기 위해 함께 곱하는 확률론적 믿음일 뿐입니다. 예를 들어, 객체의 잠재 상태에 대한 믿음을 "무엇"과 "어디"로 분해할 수 있습니다. 이러한 믿음은 개인 외 공간에서 고유한 대상을 공동으로 지정합니다. 무엇인가가 무엇인지 아는 것과 그것이 어디에 있는지 아는 것은 대체로 서로 독립적이라는 점에 주목. 요인 그래프의 가장자리는 믿음 업데이트를 뒷받침하는 요인들 사이에 전달된 메시지에 해당합니다. 우리가 설명한 능동 추론의 구현에서는 다른 노드의 믿음을 요약하는 필수 충분한 통계로 구성됩니다.

기술적으로 이것은 모든 생성 모델에 대해 필수 메시지 전달 및 암시적 계산 아키텍처를 정확하게 규정하는 이중 또는 보완 요인 그래프가 있기 때문에 유용합니다. 우리 설정에서 이 아키텍처에는 흥미로운 측면이 있습니다. 즉, 수많은 작은 하위 그래프로 분할된 광대한 그래프의 노드를 상상할 수 있습니다. 이들 각각은 내부 메시지 전파를 통해 믿음을 업데이트하는 에이전트에 해당합니다. 반대로, 외부 메시지는 둘 이상의 하위 그래프(예: 에이전트 또는 컴퓨터)에 배포되거나 복제되는 특정 요소에 기초한 통신 및 믿음 공유에 해당합니다. 이러한 종류의 아키텍처는 원칙적으로 모든 하위 그래프나 에이전트가 다른 에이전트의 눈을 통해 보이는 것처럼 전 세계의 모든 관찰 가능 항목을 대리적으로 볼 수 있음을 의미합니다. 그러나 그러한 아키텍처를 뒷받침하는 생성 모델의 기능적, 구조적 형태는 무엇입니까?

인간 의사소통을 주도하여 세상 상태에 대한 가장 효율적인(최소 설명 길이 또는 최소 복잡성) 생성 모델은 다소 단순화되어야 하며(즉, 거친 단위), 유지하는 데 필요한 만큼만 세분성으로 이산적 표현을 활용해야 합니다. 관찰의 정확한 설명. 이런 종류의 생성 모델에는 많은 동기가 있습니다. 첫째, 위에서 설명한 사물성 또는 개체화에 대한 접근 방식이 연속적입니다. 이에 따라 개인은 상호 작용의 희박성에 따라 정의됩니다. 개념은 그 자체가 "사물"이기 때문에(따라서 다른 유사한 "사물"과 희박한 연결을 가져야 함) 희소성을 특징으로 하는 세계를 정확하게 표현하기 때문에 희소 구조를 입증해야 합니다. 둘째, 이 경우 믿음 업데이트는 양자 계산에서 발견되는 종류의 간단한 선형 연산자로 구현될 수 있습니다.. 더욱이 이러한 조악한 구분을 통한 이산화는 우리를 기호학이나 기호학의 세계로 인도한다., 부울 논리 및 연산자, 귀추적 추론과 관련된 추론의 종류. 마지막으로, 개별 분포의 충분한 통계가 특정 요소의 상태 또는 수준에 있을 상대적 확률 목록으로 축소될 수 있으므로 메시지 전달 형식을 정교하게 만듭니다., AI 시스템이 공유 표현 저장소를 기반으로 상황을 유연하게 전환하고 다른 사람으로부터 신속하고 적응력 있게 지식을 얻을 수 있도록 합니다.

## 대규모 인텔리전스

이 설정에서 능동 추론의 미묘한 측면은 어떤 메시지를 듣거나 주의를 기울일지 선택하는 것입니다. 원칙적으로 이것은 해결된 문제입니다. 간단한 경우 각 에이전트(즉, 하위 그래프)는 예상되는 최대 정보 이득을 제공하는 메시지나 관점을 적극적으로 선택합니다.. [8](#fn8) 이것의 신경생물학적 동족체는 주의(Attention)일 것입니다. 특정 맥락에서 당신이 아직 알지 못하는 것에 대한 불확실성을 해결하는 뉴스 가치가 있는 정보를 선택하는 것입니다. 메시지 전달의 이러한 활성(작업 지향) 측면에는 흥미로운 측면이 많이 있습니다. 특히 전역(요인) 그래프의 중첩된 계층 구조를 생각할 때 더욱 그렇습니다. 이러한 구조와 뇌의 계층적 처리 시뮬레이션에서 상위 계층 수준의 특정 요소가 하위 수준의 메시지 선택을 제어할 수 있습니다.. 이는 공유 인텔리전스의 다양한 측면을 탐구하는 데 동기를 부여합니다.

새로운 그림은 이산 믿음 공간의 그래프에 전달되는 변형 메시지를 인스턴스화하는 메시지 전달 프로토콜에 대한 것입니다. 하지만 이 메시지에는 무엇이 포함되어야 할까요? 분명히 현재 제안에서는 충분한 통계의 벡터를 포함해야 합니다. 그러나 그들은 또한 그들이 속한 (공유) 요소와 관련하여 자신을 식별해야 합니다. 더욱이, 그들은 뇌의 신경 집단이 뇌의 다른 부분으로부터 공간적으로 지정된 입력을 받는 것과 거의 같은 방식으로 자신의 기원을 선언해야 합니다.

종합적인 환경에서 이는 공간 주소 지정 을 요구하며 이는 IEEE(Institute of Electrical and Electronics Engineers) P2874 공간 웹 작업 그룹에서 개방형 표준으로 개발되고 있는 종류의 _공간 메시지 전달 프로토콜 및 모델링 언어_ 의 개념으로 이어집니다.. 간단히 말해서, 우리가 염두에 두고 있는 분산형, 창발형, 공유형 지능을 실현하기 위한 첫 번째 단계는 벡터화할 수 있는 축소 불가능한 공간 주소 지정 시스템을 포함하는 차세대 모델링 및 메시지 전달 프로토콜을 구축하는 것입니다. 인간 지식의 대부분을 벡터 기반으로 공유하여 표현한 것입니다.

# 윤리적, 도덕적 고려 사항

우리는 윤리적 논의와 논쟁의 관련 영역에 대한 간략한 논의로 대규모 집단 지성에 대한 논의를 마무리합니다. 첫째, 대부분의 개체가 단지 서로 교체 가능한 복사본일 뿐인 진사회성 곤충(예: 개미 군체)이 입증하는 집단 지성은 공유 지능의 유일한 패러다임이 아니며 적합하지도 않다는 점에 유의하는 것이 중요합니다. 하나는 개별 노드가 복잡한 생성 모델을 구현하는 시스템용입니다. 우리는 위에서 설명한 방식으로 창발 지능의 사이버-물리적 네트워크를 개발해야 할 뿐만 아니라 구조적 이유 때문에 사람들의 _개성을_ 긍정적으로 평가하고 보호하는 방식으로 추구되어야 한다고 _믿습니다_ . 명).

이 아이디어는 새로운 것이 아닙니다. 인터넷이 통신기술로 널리 보급되기 전인 1990년대 후반 이미 지식은 가치 있고 지식과 생명은 분리될 수 없기 때문에 개인의 본질적인 가치가 부분적으로 인정되는 미래 사회 상태에 대한 가설이 제시되어 있었습니다 _._ 즉, 각 사람은 뚜렷하고 독특한 삶의 경험을 갖고 있으며, 따라서 다른 사람이 모르는 것을 알고 있습니다. 이는 모든 지능이 자신의 존재에 대한 생성 모델을 구현한다는 우리의 생각과 깊이 공감합니다. 우리가 구상하는 집단 지성의 형태는 본질적으로 독특하고 인식적, 경험적으로 다양한 행위자의 네트워크에서만 나타날 수 있습니다. 이러한 유용한 관점의 다양성은 복잡한 시스템의 구성 요소 전반에 걸친 기능적 전문화의 특별한 경우입니다.

AI 윤리 분야의 많은 논의는 AI 정렬 문제에 초점을 맞추고 있습니다. 즉, 우리의 가치 시스템을 가상의 의식 있는 AI 에이전트의 가치 시스템과 일치시켜 초지능의 형태를 입증할 수 있습니다.; 비판적인 논의는 다음을 참조하세요.. 이는 생성 모델의 측면을 공유하고, 다른 에이전트의 관점을 취하고, 세계를 이해하는 에이전트의 능력과 관련된 공감 또는 공감 능력( _공감_ 지능이라고 부를 수 있음)이라는 더 넓은 기준에서 논의될 수 있습니다. 조율된 행동을 가능하게 할 만큼 유사한 방식으로. 그러한 네트워크 구조에서 공유된 지능의 출현이 새로운 집단적 사고의 출현을 수반하는지 여부는 열린 질문입니다.

현재 최첨단 AI 시스템은 크게 '블랙박스'다. AI 설계에 대한 이러한 접근 방식은 궁극적으로 투명성, 설명 가능성 및 감사 가능성에 심각한 제한을 가합니다. 또한, 다른 AI의 관점을 받아들이는 능력이 부족하기 때문에 인간 및 다른 AI와 진정한 협업에 참여할 수 있는 능력이 제한됩니다. 다중 규모 능동 추론으로 전환하면 이러한 문제를 해결하는 데 도움이 될 수 있는 여러 가지 기술적 이점이 제공됩니다. 하나는 세계를 별개의 잠재 상태로 분할하는 명시적 생성 모델을 활용하는 것이 모델의 편견을 식별하고 정량화하는 데 도움이 될 수 있다는 것입니다. 이러한 아키텍처는 명시적으로 쿼리할 수 있고 추론을 법의학적으로 조사할 수 있어 이러한 편향을 직접 해결할 수 있다는 점에서 향상된 감사 기능을 제공합니다. 공유 생성 모델은 또한 AI에 마음 이론을 효과적으로 장착하여 관점 수용을 촉진하고 진정한 이중 상호 작용을 허용합니다.

많은 계층과 연결이 있는 두뇌와 마찬가지로 우리가 제안하는 집단 지성을 위한 다중 규모 아키텍처는 일종의 집단적 자기 모니터링과 두드러진 자기 조직화를 가능하게 하는 노드와 계층을 갖추고 있을 수 있습니다. 그러나 이는 권위와 권력의 문제를 제기합니다. AI 설계에 대한 이러한 접근 방식은 개인 관점의 다양성과 취약성, 그리고 잠재적인 권력 남용을 이해하고 균형을 맞출 필요성을 설명해야 합니다. 더 광범위하게 그리고 아마도 더 근본적으로, 우리는 여기서 제시한 AI에 대한 접근 방식이 특히 상업적 환경에서 산업 규모로 배포될 때 AI 기술의 편견과 관련된 위험을 제거하지 못한다는 점에 주목합니다.. 일반적인 생각은 권력과 권위의 기존 계층이 있는 사회에 AI 기술을 배포하면 문제가 있는 결과를 초래할 수 있다는 것입니다. 예를 들어, 데이터에 인코딩된 차별적 편견은 AI 시스템이 불공평하게 편향되는 결과를 낳습니다(예:) 해당 AI를 구축하는 데 사용된 특정 기술에 관계없이. 그러한 데이터를 전제로 한 AI 기술의 사용은 유해하거나 미래의 피해를 나타낼 수 있는 사회적 편견과 관행을 유지할 가능성이 매우 높으며, 그 결과는 사용자의 의도와 관계없이 아직 완전히 알려지지 않았거나 알 수 없을 수 있습니다. 창조자. 이러한 우려는 근거가 충분하며 좁은 기술적 수단으로는 해결할 수 없습니다. 따라서 이러한 신기술이 우리의 가장 본질적이고 지속적인 가치를 활용하고 반영하려면 새로운 사회 정책, 정부 규정 및 윤리적 규범의 조합이 필요할 수 있습니다.

우리는 비관적이지 않습니다. 자연은 모든 규모의 시스템 전반에 걸쳐 창발적이고 공유된 지능의 성공에 대한 끝없는 시연을 제공합니다. 인체의 우아한 디자인을 되돌아보면, 우리는 역동적인 조화와 균형을 찾기 위해 함께 일하는 다양한 중첩 지능 시스템의 풍부한 예를 발견합니다. 통합 시스템으로서 신체는 특히 신경계의 놀라운 조정 및 의사소통 능력을 통해 다중 규모의 항상성과 항상성을 달성할 수 있으며, 이를 통해 새로운 환경 조건에 적응하고 실시간으로 요구 사항을 조절할 수 있습니다. 우리는 AI의 설계가 이러한 오랜 테스트를 거친 방법과 설계 원칙에 따라 정보를 제공받고 이에 맞춰 조정되어야 한다는 확신을 다시 한번 강조합니다. 또한, 우리는 본 백서에서 설명한 공감 및 공유 지능 클래스가 첫 번째 원칙에 따른 지능 생태계 설계를 기반으로 AI에 대한 최고의 기술적, 윤리적 목표를 달성하기 위한 책임감 있고 바람직한 경로를 제공한다고 믿습니다.

# 결론: 인공지능 기술로서의 능동 추론의 개발 단계에 대한 우리의 제안

본 백서의 목적은 향후 10년(및 그 이후) 동안 인공지능 분야의 연구 개발에 대한 비전을 제시하는 것이었습니다. 우리는 AGI와 ASI가 초공간 웹이나 자연 지능과 인공 지능의 생태계로 네트워크화된 지능의 상호 작용에서 나타날 것이라고 제안했습니다. 우리는 인간이 필수적인 참가자인 자연 및 합성 감각 형성 생태계의 공동 설계에 고유하게 적합한 기술로서 능동 추론을 제안했습니다. 이를 공유 지능이라고 부릅니다. 능동 추론을 통해 도출된 지능형 시스템의 베이지안 메커니즘을 통해 우리는 지능을 행위자가 감지한 세계에 대한 생성 모델에 대한 증거 축적(자기 증거라고도 함)으로 조작적으로 정의하게 되었습니다. 이러한 자기 증명은 (요인) 그래프나 네트워크에 대한 메시지 전달이나 믿음 전파를 사용하여 구현될 수 있습니다. 능동 추론은 집단 지성에 대한 공식적인 설명으로 이어지기 때문에 이 작업에 매우 적합합니다. 우리는 그러한 지능 생태계를 가능하게 하기 위해 개발되어야 하는 통신 프로토콜의 종류를 고려했고, 그러한 고려 사항이 일반화된 초공간 모델링 언어 _및 트랜잭션 프로토콜_ 의 개발에 동기를 부여한다고 주장했습니다 . 우리는 이러한 공통 언어와 프로토콜을 구축하는 것이 자연 발생 및 인공 지능 생태계를 향한 핵심 활성화 단계라고 제안합니다.

마지막으로, 우리는 공동선을 위한 방법 또는 도구로서 지능형 아티팩트 및 메시지 전달 체계를 개발하기 위한 로드맵을 제공합니다. 이 로드맵은 유럽 위원회, 국제 표준화 기구(ISO), 미국 항공우주국과 같은 기관에서 기술 연구 및 개발의 진행 상황을 이해하기 위한 프레임워크로 채택한 기술 준비 수준(TRL)에서 영감을 받았습니다. 행정 기관(NASA).

## 능동 추론을 위한 개발 단계

#### S0: 체계적 지능.

이것은 현대의 최첨단 AI입니다. 즉, 잘 정의된 가치 함수 또는 (전신) 상태의 비용을 최적화하는 보편적인 함수 근사(입력 또는 감각 상태에서 출력 또는 작업 상태로 매핑)입니다. 그 예로는 딥러닝, 베이지안 강화학습 등이 있습니다.

#### S1: 지각 있는 지능.

_믿음 업데이트 및 전파(즉, 상태 자체가 아닌_ 상태에 대한 믿음 최적화 ) 를 기반으로 한 지각 있는 행동 또는 능동 추론 여기서 "지각적"은 "감각적 인상에 반응하는"을 의미합니다. [9](#fn9) . 이는 추론으로서의 계획을 수반합니다. 즉, 기대되는 정보 획득과 ​​기대 가치를 최대화하는 행동 과정을 추론합니다. 여기서 가치는 생성적(즉, 세계) 모델의 일부입니다. 즉, 사전 선호도입니다. 이런 종류의 지능은 정보 추구이자 선호 추구입니다. 본질적으로 호기심이 많습니다.

#### S2: 정교한 지능.

_S1에서 정의된 지각 있는 행동에서는 상태 자체가_ 아닌 세계 상태에 대한 믿음에 대한 행동의 결과에 따라 계획이 예측됩니다 . 즉, “이렇게 하면 어떻게 될까?”에서 한 발짝 더 나아가는 것입니다. “내가 이 일을 하면 무엇을 믿거나 알게 될까요?”. 이러한 종류의 추론은 일반적으로 "자연을 연결점에 새기는" 개별 상태를 갖는 생성 모델을 사용합니다. 즉, 대략적인 표현과 그에 따른 세계 모델에 대한 추론입니다. 이러한 종류의 지능은 모달 논리, 양자 계산 및 범주 이론의 관점에서 공식화될 수 있습니다. 이 단계는 AI의 발전에 대한 대중적인 서술에서 '인공일반지능'에 해당한다.

#### S3: 공감(또는 지성) 지능.

사용자 및 기타 AI의 특성과 성향을 인식하고 결과적으로 자신의 주의력 및 성향 상태를 인식(및 인스턴스화)하기 위한 정교한 AI 배포 즉, 일종의 최소한의 자아(마음 이론의 능력을 갖춘 생성 모델을 수반함)입니다. 이러한 종류의 지능은 사용자와 상호 작용 파트너의 관점을 취할 수 있습니다. 즉, 이중적이고 공유된 관점 수용에 참여할 수 있다는 강력한 의미에서 관점입니다.

#### S4: 공유(또는 슈퍼) 인텔리전스.

교감 지능(S3에 정의된 대로)과 상호 작용 파트너 또는 사용자의 조정에서 나타나는 일종의 집단입니다. 여기에는 우리와 같이 자연적으로 발생하는 지능뿐만 아니라 다른 지적 인공물도 포함될 수 있습니다. 이 단계는 대략적으로 AI의 발전에 대한 대중적인 이야기에서 "인공 초지능"에 해당합니다. 우리는 그러한 지능이 초공간 웹으로 네트워크로 연결된 에이전트 간의 밀집된 상호 작용에서 나타날 것이라고 믿는 중요한 차이점이 있습니다. 우리는 여기에 설명된 접근 방식이 이러한 종류의 가상의 행성 규모 분산형 초지능을 향한 가장 가능성 있는 경로라고 믿습니다..

## 구현

#### 답변: 이론적입니다.

믿음 업데이트(즉, 추론 및 학습)의 기초는 평형과는 거리가 먼 개방형 시스템의 자기 조직화 물리학과의 명확한 연결을 통해 공식 미적분학(예: 베이지안 역학)에 의해 뒷받침됩니다.

#### B: 원칙 증명.

일반적으로 고전(예: 폰 노이만) 아키텍처의 형식(수학적) 체계의 소프트웨어 인스턴스입니다.

#### C: 대규모 배포.

실제 환경(예: 엣지 컴퓨팅, 로봇 공학, 웹에서 전달되는 변형 메시지 등)에서 이론적 원리(예: 방법)를 확장하고 효율적으로 적용합니다.

#### D: 생체모방 하드웨어.

생체 모방 또는 뉴로모픽 아키텍처에서 폰 노이만 병목 현상을 피하는 구현. 예를 들어, 포토닉스, 소프트 로봇공학 및 믿음 전파: 즉 (베이지안) 믿음에 대한 충분한 통계의 메시지 전달.

![[Stages-of-AI-premised-on-active-inference.png]]

[1]: Friston, KJ 특정 물리학에 대한 자유 에너지 원리. 도이: [10.48550/arXiv.1906.10184](https://doi.org/10.48550/arXiv.1906.10184) (2019).

[2]: Ramstead, MJDet al. 베이지안 역학: 믿음에 의한 물리학. [10.48550/arXiv.2205.11543](https://doi.org/10.48550/arXiv.2205.11543) (2022).

[3]: Parr, T., Pezzulo, G. & Friston, KJ 능동 추론: 마음, 두뇌 및 행동의 자유 에너지 원리. (MIT 출판부, 2022). 도이: [10.7551/mitpress/12441.001.0001](https://doi.org/10.7551/mitpress/12441.001.0001) .

[4]: Mazzaglia, P., Verbelen, T., Catal, O. & Dhoedt, B. 인식과 행동을 위한 자유 에너지 원리: 딥 러닝 관점. _엔트로피_ 24, 301, doi: [10.3390/e24020301](https://doi.org/10.3390/e24020301) (2022).

[5]: Da Costa, L. 외. 이산 상태공간에 대한 능동 추론: 종합. _Journal of Mathematical Psychology_ 99, 102447, doi: [10.1016/j.jmp.2020.102447](https://doi.org/10.1016/j.jmp.2020.102447) (2020).

[6]: Friston, KJ, Parr, T. & de Vries, B. 그래픽 두뇌: 믿음 전파 및 능동 추론. _네트워크 신경과학_ 1, 381-414, doi: [10.1162/NETN_a_00018](https://doi.org/10.1162/NETN_a_00018) (2017).

[7]: Friston, KJet al. 생성 모델, 언어적 의사소통 및 능동 추론. _신경과학 및 생물행동 리뷰_ 118, 42-64, doi: [10.1016/j.neubiorev.2020.07.005](https://doi.org/10.1016/j.neubiorev.2020.07.005) (2020).

[8]: Friston, KJ, Levin, M., Sengupta, B. & Pezzulo, G. 자신의 위치 알기: 패턴 조절에 대한 자유 에너지 접근 방식. _왕립학회 인터페이스 저널_ 12, doi: [10.1098/rsif.2014.1383](https://doi.org/10.1098/rsif.2014.1383) (2015).

[9]: Albarracin, M., Demekas, D., Ramstead, MJD & Heins, C. 능동 추론 하의 인식 공동체. _엔트로피_ 24, doi: [10.3390/e24040476](https://doi.org/10.3390/e24040476) (2022).

# 추가 정보

#### 감사의 말

저자는 유용한 토론에 대해 Rosalyn Moran과 George Percivall에게 감사드립니다. 부록 [7](#sec:appendix_A) 의 표 [[tab:actinf_applications]는](#tab:actinf_applications) 다음에서 재현되었습니다.[](#sec:appendix_A)CC BY 4.0 라이센스( [https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/](https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/) )에 따라.

#### 자금정보

이 문서의 모든 작업은 VERSES의 자금 지원을 받았습니다. KF는 Wellcome Center for Human Neuroimaging(참조: 205103/Z/16/Z) 및 캐나다-영국 인공 지능 이니셔티브(참조: ES/T01279X/1)에 대한 자금 지원을 받습니다. CH는 미국 해군 연구실(참조: N00014-19-1-2556)의 지원을 받습니다. BK & CH는 John Templeton 재단(참조: 61780)의 보조금 지원을 인정합니다. 이 간행물에 표현된 의견은 저자의 의견이며 John Templeton 재단의 견해를 반드시 반영하는 것은 아닙니다. BM은 BBSRC 보조금(참조: BB/s006338/1) 및 MRC 보조금(참조: MC UU 00003/1)을 통해 Rafal Bogacz의 자금을 지원 받았습니다. SET는 캐나다 사회과학 및 인문학 연구 위원회(참조: 767-2020-2276)의 자금 지원을 통해 부분적으로 지원됩니다.

# 부록: 능동 추론의 응용

|L 0.21 | L 0.33 | L 0.26 |

  
**응용 프로그램** 및 **설명** 및 **참고 자료**  

불확실성 하의 의사 결정 및 부분적으로 관찰 가능한 마르코프 의사 결정 프로세스에 대한 능동 추론의 초기 공식화. & [Friston, Samothrakis 등. (2012)](https://doi.org/10.1007/s00422-012-0512-8)  
엔지니어링 벤치마크에서 KL의 최적 제어 및 적용 또는 위험에 민감한 제어 - 산악 차량 문제. & [Çatal et al. (2019)](https://ieeexplore.ieee.org/document/9054364) 및 [Friston, Adams et al. (2012)](https://doi.org/10.3389/fnbot.2012.00011)  
증거 축적 및 항아리 작업을 통한 의사 결정에서 증거 축적의 역할을 설명합니다. & [FitzGerald, Moran 외. (2015)](https://doi.org/10.1016/j.neuroimage.2014.12.015) 및 [FitzGerald, Schwartenbeck et al. (2015)](https://doi.org/10.1162/NECO_a_00699)  
중독성 선택 행동의 정신병리학 및 시뮬레이션. & Schwartenbeck, [FitzGerald, Mathys, Dolan, Wurst 등. (2015)](https://doi.org/10.1016/j.mehy.2014.12.007)  
도파민 및 정책에 대한 믿음의 정확성은 도파민 분비에 대한 그럴듯한 설명을 제공합니다. & [프리스턴 외. (2014)](https://doi.org/10.1098/rstb.2013.0481) 및 [FitzGerald, Dolan et al. (2015)](https://doi.org/10.3389/fncom.2015.00136)  
기능성 자기공명영상 및 도파민 방전의 경험적 예측 및 검증. & [Schwartenbeck, FitzGerald, Mathys, Dolan, Friston (2015)](https://doi.org/10.1093/cercor/bhu159)  
인간의 의사결정에서 효용 극대화가 아닌 예상치 못한 최소화를 지지하는 최대 효용 이론 및 증거. & [Schwartenbeck, FitzGerald, Mathys, Dolan, Kronbichler 등. (2015)](https://doi.org/10.1038/srep16575)  
사회적 인지 및 사전선호가 대인추론에 미치는 영향을 검토한다. & [Moutoussis 외. (2014)](https://doi.org/10.3389/fnhum.2014.00160)  
탐색-이용 딜레마 및 예측 자유 에너지 최소화로 캐스팅 동작은 인식론적 및 실용적인 선택을 설명합니다. & [프리스턴 외. (2015)](https://doi.org/10.1080/17588928.2015.1020053)  
습관 학습 및 행동 선택 & 학습을 추론 과정으로 공식화하고 행동 선택을 베이지안 모델 평균화로 공식화합니다. & [프리스턴 외. (2016)](https://doi.org/10.1016/j.neubiorev.2016.06.022) 및 [FitzGeraldet al. (2014)](https://doi.org/10.3389/fnhum.2014.00457)  
다단계 숨겨진 상태에 대한 장면 구성 및 시간 분석 및 평균 필드 근사화를 통해 환경을 고차원적으로 표현할 수 있습니다. & [프리스톤과 부즈사키(2016)](https://doi.org/10.1016/j.tics.2016.05.001) 및 [Mirzaet al. (2016)](https://doi.org/10.3389/fncom.2016.00056)  
전기생리학적 반응 및 자유 에너지에 대한 경사하강법을 통한 다양한 인실리코 신경생리학적 반응 합성. 예를 들어, 위치 세포 활동, 불일치 부정성, 위상 세차, 세타 시퀀스, 세타-감마 결합 및 도파민 방전. & [Friston, FitzGerald 등. (2017)](https://doi.org/10.1162/NECO_a_00912)  
구조 학습, 호기심 및 통찰력, 인공 호기심 및 추상 규칙 학습 시뮬레이션. 베이지안 모델 축소를 통한 구조 학습. & [Friston, Lin 외. (2017)](https://dl.acm.org/doi/abs/10.1162/neco_a_00999)  
계층적 시간적 표현 및 심층적 시간적 구조와 읽기 시뮬레이션을 통해 계층적 생성 모델로의 일반화. & [프리스턴 외. (2018b)](https://doi.org/10.1016/j.neubiorev.2018.04.004) Parr [와 Friston(2017b)](https://doi.org/10.1038/s41598-017-15249-0)  
전산 신경심리학 및 대체 병리학적 사전 조건 하에서 시각적 무시, 환각 및 전두엽 증후군의 시뮬레이션. & [Benrimoh 등. (2018)](https://doi.org/10.1162/cpsy_a_00022) , [Parr, Benrimohet al. (2018)](https://doi.org/10.3389/fnint.2018.00039) , [파와 프리스턴(2018c)](https://doi.org/10.1093/cercor/bhx316) , [Parr, Rees et al. (2018)](https://doi.org/10.3389/fnhum.2018.00061) 및 [Parr, Rikhyeet al. (2019)](https://doi.org/10.1093/cercor/bhz118)  
신경조절 및 단속성 검색 중 탐색을 조작하기 위한 정밀 매개변수 사용 불확실성을 콜린성 및 노르아드레날린성 시스템과 연관시킵니다. & [파와 프리스턴(2017a)](https://doi.org/10.1098/rsif.2017.0376) , [파와 프리스턴(2019)](https://doi.org/10.1007/s00213-019-05240-0) , [판매 외. (2019)](https://doi.org/10.1371/journal.pcbi.1006267) 및 [Vincent et al. (2019)](https://doi.org/10.1371/journal.pcbi.1007126)  
움직임에 대한 결정 및 움직임을 통해 결정을 구현하기 위해 불연속 상태와 연속 상태를 결합하는 혼합 생성 모델. & [Friston, Parr 등. (2017)](https://doi.org/10.1162/netn_a_00018) Parr [와 Friston (2018d)](https://doi.org/10.1162/neco_a_01102)  
계획, 탐색 및 틈새 구축 및 에이전트에 의한 환경 변화(생성 프로세스) 목표를 하위 목표로 분해합니다. & [Bruineberg et al. (2018)](https://doi.org/10.1016/j.jtbi.2018.07.002) , [Constant et al. (2018)](https://doi.org/10.1098/rsif.2017.0685) 및 [Kaplan과 Friston(2018a)](https://doi.org/10.1007/s00422-018-0753-2)  
Atari 게임 및 능동 추론은 Doom 게임의 강화 학습에 비해 유리합니다. & [Cullen et al. (2018)](https://doi.org/10.1016/j.bpsc.2018.06.010)  
보다 복잡한 기계 학습 문제에 대한 기계 학습 및 확장 활성 추론. & [Tschantz 등. (2019)](https://doi.org/10.1109/IJCNN48605.2020.9207382)  

---

1. [maxwell.ramstead@verses.io](maxwell.ramstead@verses.io) [↩︎](#fnref1)
    
2. AI 연구자들은 종종 해밀턴 역학과 같은 물리학 도구를 빌려 자신들이 직면한 추론 문제를 정교하게 다듬어 특정 종류의 추론 문제 해결 속도를 크게 높이는 해밀턴 몬테 카를로 알고리즘과 같은 도구를 개발했습니다.. 반대로 AI는 물리학, 화학, 생화학 분야에서 큰 효과를 발휘하여 토마호크 핵융합로의 플라즈마 봉쇄를 시뮬레이션할 수 있게 해주었습니다. 또는 유명한 AlphaFold 시스템을 통해 단백질이 접히는 방식을 예측할 수 있습니다. . 그러나 우리가 염두에 두고 있는 것은 지능형 시스템 설계 문제를 해결하기 위해 물리학의 기술이나 형식을 빌리거나 AI를 사용하여 물리학의 기교적인 문제를 해결하는 것이 아닙니다. 오히려 보완적인 방식으로 지능 연구 자체를 물리학의 한 장으로 취급합니다. [↩︎](#fnref2)
    
3. 예를 들어, 시뮬레이션된 신경망은 입력의 압축된 표현을 학습하지 않으면 과적합되어 일반화에 실패하는 경우가 많습니다.. 이와 관련하여, 유비쿼터스 형태의 정규화는 뉴런의 유한한 대역폭에 대한 물리적 고려로부터 동기를 부여받을 수 있습니다., 효율적인 신호전송을 고려한 예측부호화, 희소부호화 등의 방식. [↩︎](#fnref3)
    
4. 과학적 모델링의 맥락에서 통계 모델은 다른 사물이 변하는 방식과 비교하여 사물이 변하는 방식을 인코딩하는 수학적 개체입니다. 공식적으로, 그러한 우발성을 인코딩하는 구조를 결합 확률 분포라고 합니다. 이것이 생성 모델입니다. [↩︎](#fnref4)
    
5. _그 자체로_ 작용자는 아니지만 암석조차도 환경의 상태를 추적합니다. 예를 들어 암석의 내부는 환경이 암석의 녹는점보다 훨씬 낮아야 한다는 것을 "알고 있습니다"(영어 설명에는 해당되지 않지만). 시스템이 더욱 정교해짐에 따라 시스템은 결합된 사물에 대해 더 많은 것을 나타낼 수 있습니다. . [↩︎](#fnref5)
    
6. 이 패러다임에서 인공 지능과 인간 지능 사이의 유동적 교환의 중요성은 _프롬프트 엔지니어링_ 에 대한 관심이 급격히 증가 함에 따라 분명해집니다. 시스템 유형, 최근에는 별도의 AI 에이전트에 의한 텍스트 프롬프트 최적화로 확장되었습니다.. [↩︎](#fnref6)
    
7. 중요한 예외는 BERT와 같은 대규모 모놀리식 사전 훈련 모델의 미세 조정된 복사본이 확산되는 것입니다. 이는 부분적으로 다른 학습 이력을 가진 AI 시스템 인구의 진화 형태를 구성할 수 있지만 지속적이고 물리적으로 위치한 AI 시스템 간의 (아마도 실시간) 통신 및 상호 업데이트에 대한 우리의 관심과 분명히 관련이 없습니다. [↩︎](#fnref7)
    
8. 보다에이전트가 특정 종류의 상호 작용 파트너를 선호하여 "반향실"이 형성되는 보다 복잡한 경우입니다. [↩︎](#fnref8)
    
9. 모든 걱정을 선점하기 위해 우리는 감각이 있는 지능 시스템이 질적 인식 상태를 가지고 있다는 의미에서 반드시 _의식적이라는 의미_ _는 아니라는 점을 강조합니다._ 예를 들어, 최근 Google의 AI 시스템 LaMDA를 둘러싼 논란에서 이 단어가 사용된 것처럼. 자유 에너지 원리에 관한 문헌에서는 "감각적인"이라는 단어를 "감각적 인상에 반응하는"이라는 의미로 사용하는 것이 표준입니다. 예를 들어[↩︎](#fnref9)